【慎入】CERN已否認鬼魂存在

毒果報導：
Original source:

「Cox指出，儘管有些物理現象未能用標準模型解釋，但鬼魂不屬此類，理由很簡單：LHC能測量到最小的粒子、至微的能量，假如我們體內有一種力，可跟構成身體的粒子產生交互作用，LHC沒可能偵察不到。」

「Cox還有另一理由否定鬼，那就是熱力學第二定律──隨着時間流逝，一個封閉系統會越趨無序，能量遞減。鬼魂可穿牆過壁，自然不是物質，而是能量；既是能量，便會按照熱力學第二定律，在一瞬間煙消雲散。Cox由此推論，除非鬼魂有一個外來的能量源頭，否則勢難久存。」

等陣comment會唔會又有「科學解釋唔到」論 / CERN陰謀論呢？

五維、六維空間呢

唔係想反駁，但人類係咪真係已經可以觀察晒？

Higgs boson係2012年發現
係標準模型最後一個被發現既粒子

連某啲物理理論都未證實到
要觀察晒所有嘢真係有排

而家對暗物質同反物質都唔係好了解

現今科技一個人既諗法測唔測到？
非物質既野用物質儀器去測點會測到呀

測到
琴晚明珠講緊而家已經可以將你個腦諗緊既圖像投射出黎

要駁左野係個物質身體到先測到？

是但啦
一樣聽日返工嘅返工
返學嘅返學

人類只將非物質當成能量
非物質一定係能量架咩？以人類智慧可能係
鬼可能已經係其他野

即係腦入面ge諗法只不過係一堆化學反應
冇自由意志

呢個講法好有趣

咁你有咩高見啊外星人？

冇陰陽眼但見過
得啖笑

D人類唔知嘅野全部歸類做Dark matter

More

有人就話可以見到啲鬼
咁你可唔可以話我知唔係物質唔係能量佢點睇到啲鬼？
眼睛係用嚟感光架咋
而光係能量／物質嘅一種
咁講得未
又唔肯認係佢大腦process出問題
盲反撚真係好煩膠

係

即係咁，你地一直強調鬼魂可能係除左能量同物質以外既第三種形式存在

咁問題黎喇：以第三種形式存在既物質可唔可以同能量/物質互動？

如果可以的話，咁姐係可以用由能量/物質組成既儀器黎測量啦？但係而家科學界測量唔到咁既野喎？

如果唔可以既話，咁鬼魂存唔存在關你撚事咩，反正佢都唔可以同你呢個由物質同能量組成既血肉之軀有任何互動啦

agger

聽過有個講法幾有趣
人類得兩種感光細胞，但有種生物係有n種，可以睇到可見光以外嘅野
假如人類移植左呢d cell ，就會唔知見到乜。。。

呢種生物係瀨尿蝦

會見到闊d既光譜
但係無撚用，依家儀器由幾公里既longwave去到10^-11m既gamma ray都detect到

但detect到同用人腦感知出黎既畫面可以唔同

Cern都信已經無討論價值

樓豬個名多咗個i

屌睇錯sor

唔通信司徒法正咩

當然可以唔同

但係會唔會出現新嘅顏色呢?

sern收埋咁多秘密 信住一半先

好耐之前睇過本科學書係講有班科學家做實驗
嘗試去證明鬼魂 甚至去觀測
但最後只係發生左d「巧合」現象
儀器失靈 電磁波etc同埋跌爛野

你點define 顏色 呢個概念？

你又點知佢收埋咗好多秘密呀
邊本科學書，邊班科學家呀
無source你講乜都得架啦

n年前書展買架
一本百科全書講全球古怪野
eg..人體消失 靈異事件 地下世界 心靈感應
之後班人逐個去試去接觸d事件同事主

依家全世界得sern係有條件去做呢d好科幻既實驗

你叫連登班迷信燃情何以堪 比佢地幻想下死左做鬼可以偷睇女神到MK仆野黎打J啦

點證明都好 班友覺得有就有

科學同信仰本身就係兩個唔同理論系統
所以用科學去否定信仰無意思？
利申 唔信鬼神

你咁講其實屈哂機

你睇嗰本書唔係叫stein gate下話...

errrrr...雖然steins;gate我都有睇過

但我講果本起碼有十年前
書展買架

冇鬼香港唔會攪成咁

Agger

屌班撚樣真係好柒煩

比撚晒証據又話可能你測唔到

又話可能唔係物質可能唔係能量又剩

屌你老母無限幻想乜柒都有可能啦

咁都算，最撚戇鳩係，屌你prove 唔到有，自己信未算鳩數囉，就好似班耶撚咁話有神，你自己信乜你想點未點囉，冇人阻止你。但你又要話乜撚科學唔撚柒準乜撚野科學撚識多野局限自己

屌你咁撚叻唔撚去發展另一套理論去否定科學 係到求撚其講幾句否定晒科學家既努力，自命不凡？你條撚樣知唔知你用撚緊黎發言嘅手機都係無盡科學家努力嘅成果啊

利申：純粹講部分反科學撚樣，相信大部分巴打都有腦，請勿對號入座

If you claim you can ghost,
You are psychotic

See*

連登仔平時笑耶撚就大大聲，而家講d野同耶撚一樣
咩科學有局限，儀器同人腦process唔同野呢d真係同耶撚一樣

咩節目

好似仲有個偽科學陰毛論集中post

真理之門

屌啲陰毛論真係浪費咗我小三到中五嘅青春
成堆prove唔撚到嘅垃圾
而家見到都唔想理

細聲d啦

啲陰陽眼post都爆到幾個就知咩料啦

其實我信有造物者，但我唔信係耶所講既上帝
有衝突？

Gestalt

無
所以你呢個case都唔係最好笑，最好笑係樓上果d以為自己看透世事果d陰謀論者 用自己既理論係到兜

卡爾‧薩根(Carl Sagan)在其懷疑論經典著作～”魔鬼出沒的世界” 第十章節”車庫中的飛龍”裡面，曾舉例過一個很有名的比喻！

當他向朋友故意聲稱說：「我的車庫裡有一條噴火的龍！」

他的朋友很興奮急忙跑到車庫中，但沒有看見龍。問：「龍在哪裡？」

薩根說：「我忘了說明，這是一條隱形的龍。」

他朋友有些狐疑、然後提議說：「那可以撒一些粉末在地上，看看龍的爪印是不是會出現。」

但薩根又說：「這條龍是飄浮在空中的，所以採集不到牠的爪印」。

「而且牠正在噴火」。

朋友又問：「既然這條龍在噴火，我們用紅外線檢測儀來做一個熱掃描如何？」

薩根說，「那也不行、因為隱形的火焰也沒有溫度。」

朋友又問：「不然對這條龍噴漆讓它現形？」

薩根說：「這條龍是非物質的、油漆無處可沾粘。」

不管他朋友怎麼提議，薩根的回答就是讓他朋友沒有任何的物理方法，可以去檢測到這條龍的存在。

薩根最後說：「這樣一條看不見又摸不著、沒有實體的、飄在空中噴著沒有熱度的火，而且任何儀器都無法能夠探測得到的龍，和～『根本沒有龍』之間有什麼差別呢？」

科學家信上帝又點解釋?

陰謀論A同陰謀論B講
今次發達啦 我又搵多個證明唔到嘅證據

2006年調查，英國皇家學院科學家中，相信上帝存在的只有4.9％

有陰陽眼o既入黎解釋下

即係果4.6%同埋死左果啲就唔係科學家?

養鬼仔撚唔係咁講喎

有冇諗過點解以前啲哲學家、科學家個個都信有神
而家信既越黎越少？解釋下好冇？

因為唔信會被迫害囉

唔好再留言啦 你叫佢地情何以堪呀 比返一絲希望人地啦

係我錯,我唔應該用科學家信上帝信呢個on9論點

不如我咁問，於ＣＥＲＮ研究中，咩係鬼魂？

原來有5%

自己隨身袋住

CERN有冇試過d傳說中能夠見到鬼既方法阿

存在先於本質
用任何已知理論推論鬼魂是否存在
根本on9

正解

簡單邏輯

1.如果真係有鬼魂

呢個世界由古至今死左咁多人

咁鬼魂嘅密度應該重高過港豬棺材屋

2.如果鬼魂 厲鬼真係有影響力

咁呀毛澤東 希特拉應該一早收左皮

定係果班冤死鬼冇撚用到幾十萬人(魂？)都搞唔掂一個人？

咁我要驚嚟做咩？我應該未有料到得罪到咁多鬼神

都唔答人問題GE
仲有4.9％科學家信上帝又點解釋?

同班迷燃最叻就話科學係另一種迷信 又話証明唔到冇就係有 果個所謂陰陽眼post一早變左班精神病患者刷存在感嘅post 仲開始變左呃錢post啦，係班on9仔先信

但有95%人唔信 不如你問人點解佢地會信 果5%人冇係呢度出現ga

多數係Biological Scientist
佢哋對物理冇咁多認知
不如問下啲道士信唔信科學啦好冇

盲反撚最鍾意雞蛋入面挑骨頭
就算成個sample得一個信都會問點解嗰個會信嗰隻

你又知鬼魂嘅密度幾多?
你有料GE你去填場搞下人地個墳咪知自己有幾多料

不如班迷信燃病左唔好睇醫生 生cancer 飲符水就得 睇佢地制唔制

有冇聽過盜墓呢家嘢呀

咁你又QUOTE出黎
我質疑你個SAMPLE SIZE有咩問題?咁都叫盲反咪又係一個科學問題
CERN又唔係得英國皇家學院科學家

Biological Scientist對物理認識唔多所以可以信有神係一個EXCUSE?我真係唔撚信佢地中學大學冇接觸過物理,信唔信有鬼神點解會同對物理有冇深入了解有關

比D有水準既討論得唔得

你質疑緊既係SAMPLE入面毫無代表性既data wor

我嘅密度高意思係一街都係

咁果班自稱陰陽眼嘅人應該係日日迫年銷咁先合理

我細個貪玩試過踢金塔算唔算？
咩事都冇喎

假若該能量源頭便是暗物質

Biological Scientist既研究只局限於生物
Physicist既研究對象係成個宇宙既系統
你覺得一個Biological Scientist同一個Physicist做同樣咁多年研究
佢哋邊個會接觸多啲有關靈體嘅嘢？

呢位巴打 你知唔知咩係sample size, 定你覺得200幾個回應入 面出左 95:5呢個數唔statistically significant

固步自封

其實你個論點係咩？
就咁擺份stat出黎，又唔講個論點好難回應你架wor

咪撚拋書包啦Statistically significant is the likelihood that a relationship between two or more variables is caused by something other than random chance. Statistical hypothesis testing is used to determine whether the result of a data set is statistically significant.
不如你又話俾我知佢個SURVEY係點?
如果佢得一個問題,答案得信同唔信,何來做到test prove 佢係statistically significant(t-test)

你SURE唔SURE Physicist係做靈體有關GE實驗?人地講緊係物質上粒子GE交流冇可能,唔代表精神上交流唔到

但啲陰陽眼話自己睇到喎
姐係物理上干涉到

咁你質疑佢sample size啲咩？ '我質疑你個SAMPLE SIZE有咩問題' 呢句你講喎
不如咁啦 你咁信有 你叫佢今晚黎搞鳩我啦 到時最多我扭耳仔自拍上黎比你笑下囉 如果冇 咁你呢個契仔我就認硬勒，我而家就訓 等你好消息

你睇到=你摸到/接觸到?你眼球接收傳到腦內係靠物理干涉?

信上帝同物理學有咩衝突？
有咩物理概念係完全違背造物主理論？
定係你自大到將上帝同天主教掛鉤？

幫你推推
俾人睇下一個普通信鬼既人
個知識水平去到邊

唔係得閒有人上黎開po話見到鬼
邊有咁多人洗錢拜呢樣拜個樣呀
生意手段黎姐

你話就算成個sample得一個信都會問點解嗰個會信嗰隻
咁我係咪可以質疑你個SAMPLE SIZE唔夠大啊?你個5%係幾多人入面5%啊?100定1000000000000000000000000?
你叫我地唔應該信有鬼,但你QUOTE出黎又話俾人知原來科學家都信上帝,你自相矛盾?
你QUOTE個SURVEY點解唔問係CERN/其他國家科學家 D 人?已經係個BIAS啦

信有陰陽眼本身已經白痴

不過

有物質影響光嘅折射先折射到落眼球從而睇到

所以理論上睇到=物質上存在

除非你又吹話鬼係影響到光嘅折射率之餘又測唔到

咁撚多耶撚

我可以答你：係

以上係講緊 眼同腦部健康嘅人嘅情況

至於眼有問題而睇至古怪野(例飛蚊症）

或者個腦有認知錯誤而幻想至啲咩出嚟

我就唔知 可能所謂陰陽眼係精神病都未定

好，姑且當你地一直講既「獨立於物質及能量以外的存在方式」叫「精神」，

想請教下，「精神」可唔可以同物質或者能量進行相互作用？

如果可以的話，姐係代表科學家可以用儀器黎測量「精神」既存在，但而家科學家就係話測唔到；

如果唔可以既話，咁閣下由「精神」組成既靈魂係點樣控制閣下由「物質」組成既血肉之身？

上帝呢個概念太模糊，不如你定義下你個上帝係咩

由細到大只見過一次
而且係好真實係隔離
要點樣證明就真係冇辦法
不過都係信不信由你

好慘，應該未讀過初中程度既science

見到鬼魂 會唔會就係影響大腦運作
從而產生一種幻覺 就等於佢出現左

呢個情況一般稱為精神病
叫班陰陽撚去檢查下囉

咁就梗係以正常人講
成日話見到就有問題姐

人地個科學家根本唔係講緊「量度唔到靈魂以粒子/能量既方式存在」而係講緊「量度唔到任何未知既野同身體既粒子起交互作用」

因為你靈魂要操控作為物質存在既肉體，一定要通過「力」呢個方式先郁到你肉體既粒子，而科學家就係講緊佢量測唔到任何呢種不明來歷既「力」

所以「靈魂可能唔係物質亦唔係能量」呢一個論點根本無關痛癢，人地係直接bam左呢樣野存在既可能性，不論靈魂係以乜野形式存在

如果係因為精神病而見到所謂嘅鬼，咁鬼又真係「存在」嘅

而且理論上從驗個腦可以detect到隻鬼

根本就係身處緊【平面世界】去爭論呢個【世界】有無立體

點去觀察，點去證明

就算係【平面世界】能夠描繪出立體圖像
都只係一個平面

科學精神就係要有Open mind，但係一班人硬係拎住唔科學而否認好多嘢

利申：信有鬼，因為人嘅認知實在太少

你知唔知數學家對四維以上既研究已經好深入

唔係大家唔open mind

而係你班友鳩嗡兩句「身處緊【平面世界】去爭論呢個【世界】有無立體」就當真理，然後踩低哂所有科學家既努力

雖然因為唔科學而否認嘢唔係太好，但乜憑據都冇就信一樣嘢都唔係好事

迷信鬼再自己打j open mind真係一絕

其實唔洗講t-test
只訪問英國皇家學院既科學家又點代表「科學家」

如果叫班科學家去好猛既鬼屋住翻晚會點

利申 信有鬼神 亦都相信呢個實驗結果

存在先於本質 關用理論黎推論鬼魂是否存在咩事

「存在先於本質
用任何已知理論推論_ _是否存在
根本on9」

你呢個論點係冇任何適用性嫁啵大佬
你咁講乜撚都唔駛証啦

大佬啊唔好咁痴線啦，可唔可以做少少功課比少少推論啊 唔好成日鳩quote 啦

一時又數學家一時又科學家，究竟你依家做數學model點証明被人睇到到四維以上存在啊？物理學家都仲未觀察到四維以上啦

你up mud9?cern部議器邊撚度話用黎測量精神存在？

見鬼情況下係精神干涉而唔係物理干涉唔得？

班神秘撚唔講仲點搵食

「Cox指出，儘管有些物理現象未能用標準模型解釋，但鬼魂不屬此類，理由很簡單：LHC能測量到最小的粒子、至微的能量，假如我們體內有一種力，可跟構成身體的粒子產生交互作用，LHC沒可能偵察不到。」
呢度咪講左如果有野同你既肉體interact既話佢一定度到個interaction囉 如果有interaction咪証到精神既存在囉，但而家無呀乜柒都測唔到呀屌你老母 睇又唔撚睇，又要聲大夾無準，真係屌你都廢事

信則有，不信則無
但有d野你唔係自己親身經歷過
你唔會相信

留名

信有 雖然未見過

有仲叫poltergeist
就係會郁到現實上既物品
例如水杯郁一下，擺設自己跌落黎等等
（外國都成日有cam 影到呢類片）
係室內冇其他外在因數黎講
有種力量能夠移動個物件
真係好難解釋

都係果句，信則有
不信則無
有人總會覺得係假，無稽之談

你點假定精神係透過力去interact?

佢都話未能用標準模型解釋姐係你點用已知ge野証明未知ge野？

科學家一定係本住呢個世界有鬼既假設
開始佢地既理論同實驗

屌你老母做出黎係證明冇鬼
或者就算有鬼你都唔會接觸到

你又唔接受
又話科學係廢
又話人唔open mind

不始你班垃圾假設左呢個世界冇鬼先啦
你班垃圾根本最唔open mind

無力 particle點郁？

呢句仲經典，咁唔撚駛做科研啦，反正乜柒野一開始都係未知架啦

點精神影響？
你而家嘅所有感官都係因為你個腦受到唔同電流刺激
有實驗試過就咁用電去電個腦唔同位，俾人實驗嗰個係會覺得見到/聞到/嚐到/聽到啲野
如果係咁的話，要見到鬼有兩種mechanism
一係影響光嘅折射等你眼入面嘅cone/rod cells感應到
一係直接電你個腦
是但一樣都有方法測量到

咁拎塊所謂開左光既佛牌去照照 咁叫d佛教徒情何以堪

佢會答你，可能有未知而你prove唔到既mechanism

算啦巴打，同佢地理性討論曬氣
淨間佢吹埋不完備理論証明理性係有問題去否定你既論述啊

班友成日亂quote 啲哲學家既idea, 但又識啲唔識啲咁，其實咁做比人見曬底 真係好低級

樓上啲友仔仲要講乜撚野5 6 維，其實佢地知唔知5 6維係指緊乜野 ...

都係當撚下狗姐

如果有鬼 由世界有人開始到依家死咁多人 咁d鬼去左邊？ 如果有鬼 呢個世界一早有靈體武器啦

果然係惜入

個殺傷力太大，自從完顏不破攞走左之後，都冇見過第二件靈體武器

Btw, 我唔係唔想信，但中共政權下咁多枉死冤魂，數以百萬，一日未亡黨我都唔會信

點解我會睇錯見到 去去武器走

琴日睇完個陰陽眼post,我開始覺得鬼唔存在。

唔係話攻擊想分享有陰陽眼既人

只係淨係兩登講有陰陽眼肯出黎比人問冇一百都幾十

事實如果佢地有番幾個肯出黎定點觀察，唔交流，寫低啲鬼既特徵/傳達兩個本身唔應該知既訊息之類就可以證明有鬼

點解冇人做？有人話干擾世界跌序之類，你地都走出黎講啦，我就唔相信冇人柒又好唔怕又好出黎證實。

最緊要係啲信既人既反應太差，兩邊都prove 唔到就只有「信不信由你」既角度。依家好似人已經屌左你老母咁，討論下姐，科學家晒上身咁做乜鳩。

鬼恐怖啲定幅射恐怖啲

我地人類所得既知識只係人類創造出黎既規則 而且係一個規則去修補另一個舊既規則 從而令到佢睇落接近完美
但宇宙咁大 呢套規則出到去未必岩用
同樣地而家我地用一套未完善既規則例如熱學力學黎去解釋未開發既規則
佢而家既做法就好似未學畢氏定理之前 就用加減乘除去判斷無可能用兩條邊計斜線一樣

我唔係想針對世上有冇鬼
而係針對佢去判斷有無鬼既方法太兒嬉
因為用現今固有既知識係無可能解釋到有鬼
只能創造一套新既知識去判斷
不過要等人類又有新既知識 好似牛頓發現萬有引力咁 唔知又要幾多百年

咩叫創造一套新嘅知識？
牛頓三條law都係base on其他人嘅理論啦

咁而家無一套理論證明到有鬼 唔代表將來都證明唔到
我意思係唔應該下定論去否定
至少係佢解釋到所有之前科學解釋唔到既事件之前

我邊度講過靈體係由PARTICLE組成?
定因為LHC能測量到最小的粒子、至微的能量,所以你先入為主鬼一定係由粒子/能量組成?
姐係你依家好肚餓想食野,咁依個想法(精神)係由咩PARTICLE組成,同時又同咩外界粒子INTERACT過?

但你依個科研咪又只係係一個四維空間做,咁你點反駁一個可以係存在其他維度的東西而只係一個3維人觀察唔到?
正如你點說服一隻生存係3維GE螞蟻去認知一個4維世界?

你D朋友都有講話數學家己經研究到4維以上,咁點解又無議器/實驗証明佢D算式係啱?不如你又解釋下咩叫5 6 維,入面有D咩?唔好答我講你都唔明啊/叫我GOOGLE

你又先入為主鬼係PARTICLE所以會同光有INTERACT?
佢精神上影響你係真接影響你個腦,仲點會係從感官出發先?依家係先從你腦部再影響你視聽,你先覺得佢係會同物理世界INTERACT

叫腦神經科學解釋比你聽啦

又一無知理論

第一，你都係唔明我講乜，我無話過「靈魂」係由粒子組成，你唔好屈我

我係話，如果「靈魂」控制你既身體，就一定要同你身體既particle互動，即係令佢地郁，而你身體既particle要郁就一定要有力，即係話「靈魂」一定要比到力出黎推動你身體既particle

而而家科學家就係話搵唔到呢種特別既力，即係話除左物質同能量之外就無其它野推動緊你既身體，所以根本無所謂既以第三種形式存在又控制緊你既「靈魂」

第二，你一直話想法（譬如好肚餓）唔係由物質同能量組成既，所以「靈魂」存在

你知唔知而家通過chemical可以直接控制一個人既食欲、情緒甚至性格？

可能唔係理科人

愛因斯坦套相對論係要又重力作為額外維度先至成立
而重力波既存在已經印證左愛因斯坦嘅理論

上嚟駁嗰時做多啲功課先啦
咁基本嘅嘢都唔識
好似同緊個三歲細路辯論呀

咁咪姐係依家仲有未知維度而測量唔到有鬼GE空間存在囉

因為唔知係第幾維度所以APPLY唔到落依家GE式同器材

咁你又紅字,你唔認同就咪撚QUOTE啦

3維以上嘅世界係咁樣
你要我信個鬼樣係3維以上？
Google下答案都唔得嘅爛鬼
唔怪得知信鬼啦
基礎物理知識都冇仲上嚟同人駁火
大佬我好忙架樣樣都要我解釋多次
洗唔洗解釋埋F=ma,E=mc^2,e^iπ+1=0係乜啊

你個世界得維基?

我開po個source係咩嚟架

我唔信有鬼 但唔覺咁就可以否認鬼 要證實一樣野存在唔難 要證實一樣野唔存在接近冇可能

我邊撚度唔認同呀

我冇話過鬼係particles
不過要喺空氣中顯現到俾人類見到
就要有一個方法去折射光線，好似玻璃/水咁，又或者係唔透光反射光線，好似所有唔透光嘅野咁
咁就可以刺激到眼入面嘅cone/ rod cells嚟send nerve signal (即係electric impulse)去個腦，令你「睇到」呢樣野
又或者好似你咁講，直接影響個腦，咁可以靠直接對你個腦放電，從而令你個腦覺得自己睇到/聽到
再唔係可以壓住你啲神經/搞亂你啲hormones嚟令你有幻覺
但就算係搞亂hormones你都要trigger到receptors

上述嘅任何一個方法都係要同物理世界互動，都係要用到電/contact force嚟搞我地
話知佢係唔係particles or wave or both particles and wave
呢啲interaction係測量到

讀好啲phy chem bio先走嚟挑機啦
上面講嘅野都只係dse level

啲鬼撚真係好痴線

佢唔係科學知識水平低既問題而係閱讀理解能力有問題，幾位巴打已經講到好淺白佢都係理解錯

解釋下e^iπ+1=0都好喎樓主 我淨稰識用但唔知點解可以咁樣

e^ix=1+ix+(ix)^2/2+...
然後分開成real imaginary term可以得出cosx 同 sinx既taylor expansion
e^ix=cosx+isinx
sub x = π
e^ipi = cos(pi)+isin(pi)
e^ipi = -1 + 0
e^ipi + 1 = 0

太長唔識睇
係咪啫話見鬼純粹係吹水/幻覺？

試過兩次，都係黑媽媽拎電筒照落牆見到
明明電筒同牆中間冇野你只會見到光，但係就照到個影係牆到
第一次係床邊個牆到，照到舊山墳咁既野一舊過係